MultiSystem
Site internet:http:\\liveusb.info/
Suivi du développement:http://forum.ubuntu-fr.org/viewtopic.php?id=343634

Lanceur:
/usr/local/share/multisystem/gui_multisystem.sh

Couleurs dispo dans Grub2:
black
blue
green
cyan
red
magenta
brown
light-gray
dark-gray
light-blue
light-green
light-cyan
light-red
light-magenta
yellow
white


#Deconpresser/recompresser un ramdisk
dossier=""
initrd=""
rechercher="iso"
cd "$dossier"
gzip -dc "$initrd" | cpio -imvd --no-absolute-filenames
grep -i iso -R "$dossier"
find . | cpio -o -H newc | gzip -9 > "$initrd"

xz --decompress --stdout "/home/frafa/Distro/initrd.lz" | cpio -imvd --no-absolute-filenames
find . | cpio -o -H newc | xz -9 --check=crc32 > "$(cat /tmp/multisystem/multisystem-mountpoint-usb)"/boot/bootdistro/rootfs-x86_64/initrd

lzma -dc -S .lz "$initrd" | cpio -imvd --no-absolute-filenames
ou
unlzma -c -S .lz "$initrd" | cpio -imvd --no-absolute-filenames
find . | cpio --quiet --dereference -o -H newc | lzma -9 > ../initrd.lz

sudo mount -t sysfs -o loop /home/frafa/Bureau/initrd.img /home/frafa/Bureau/mnt

PLOP!
http://www.plop.at/en/bootmanager.html#runwin
pour configurer plpbt ==> http://download.plop.at/files/bootmngr/plpcfgbt-0.5.zip
plpcfgbt stm=hidden cnt=on cntval=1 dbt=usb plpbt.bin
$HOME/plpcfgbt-0.5/plpcfgbt dbt=usb /media/MANDRIVAONE/boot/img/plpbt.bin
USB boot without BIOS support (UHCI, OHCI and EHCI)
download ==> http://www.plop.at/en/bootmanagerdl.html

boot_info_script is a bash script which searches all hard drives attached to the computer 
for information related to booting. 
Its primary use is for troubleshooting booting problems. 
For instructions see http://bootinfoscript.sourceforge.net
http://sourceforge.net/projects/bootinfoscript/

http://wiki.mandriva.com/fr/Cl%C3%A9_USB
Badblocks : vérifier l'intégrité physique d'une clef (si elle contient des "mauvais blocs")
Vérifications d'une partition en mode bavard + lecture seule + indication d'avancement :
badblocks -v -s /dev/sda2
Vérification d'une partition en mode bavard + lecture/écriture non destructive + indication d'avancement :
badblocks -v -n -s /dev/sda2

nautilus "$HOME"/.local/share/icons/hicolor/48x48/apps


ntfsfix
http://doc.ubuntu-fr.org/ntfsfix

#equivalence open-source ==> fdisk /mbr
http://ms-sys.sourceforge.net/
http://linux.die.net/man/1/ms-sys
ms-sys -7 -f /dev/sdX2
menuentry "Windows 7" {
insmod ntfs
set root=(hd0,2)
chainloader +1
}
http://freefr.dl.sourceforge.net/project/ms-sys/ms-sys%20stable/2.2.1/ms-sys-2.2.1.tar.gz

#compiler/installer ms-sys
#http://ms-sys.sourceforge.net/
cd /tmp
wget http://freefr.dl.sourceforge.net/project/ms-sys/ms-sys%20stable/2.2.1/ms-sys-2.2.1.tar.gz
tar xfvz ./ms-sys-2.2.1.tar.gz
cd ms-sys*
make
sudo make install


#Distro Contient ms-sys
BG-Rescue Linux: http://www.giannone.eu/rescue/
PLD RescueCD: http://rescuecd.pld-linux.org/
Trinity Rescue Kit: http://trinityhome.org/trk/


#préferer cette méthode (user doit appartenir a groupe disk!)
blkid -g
blkid -s UUID -o value /dev/sd*
blkid -g
blkid -s LABEL -o value /dev/sd*
blkid -g
blkid -s TYPE -o value /dev/sd*

blkid -c /dev/null -s UUID -o value /dev/sd*
blkid -c /dev/null -s LABEL -o value /dev/sd*
blkid -c /dev/null -s TYPE -o value /dev/sd*

#Tout Afficher 
blkid -c /dev/null -o full /dev/sd*

#diverses commandes pour vous depanner

#point de montage de MultiSystem
cat /tmp/multisystem/multisystem-mountpoint-usb

#clé usb utilisée
cat /tmp/multisystem/multisystem-selection-usb

#version de Grub2
grub-install -v

#voir version
apt-cache policy grub-pc

#Obtenir les info sur bios:
sudo dd if=/dev/mem bs=32k skip=31 count=1 | strings -n 8 | grep -i bios
sudo dd if=/dev/mem bs=32k skip=30 count=2 | strings | grep -i bios
sudo dmidecode -s bios-version

Sauvegarde:
dd if=/dev/sd? of=sauvegarde.img
Restauration:
dd if=sauvegarde.img of=/dev/sd? bs=1024

#afficher mbr
dd if="$(cat /tmp/multisystem/multisystem-selection-usb | sed 's/[0-9]//')" bs=512 count=1 | xxd
#dd if=/dev/sd?1 of=boot.bin count=1

#reset mbr
sudo dd if="/usr/lib/syslinux/mbr.bin" of="$(cat /tmp/multisystem/multisystem-selection-usb | sed 's/[0-9]//')"

#remettre Grub2 dans mbr
sudo grub-install --root-directory="$(cat /tmp/multisystem/multisystem-mountpoint-usb)" --no-floppy --recheck "$(cat /tmp/multisystem/multisystem-selection-usb | sed 's/[0-9]//')"

#lister les disques
fdisk -l

#differences entre une install en dur et une install wubi... (Grub2 ne fonctionne pas correctement en wubi)
#http://doc.ubuntu-fr.org/wubi
#http://doc.ubuntu-fr.org/installation

#Voir version de multisystem
dpkg -l | grep '^ii  multisystem'
apt-cache policy multisystem

#
lsb_release -a && gtkdialog -v && apt-cache policy multisystem


#Mode sans opérations : vérifie les erreurs de façon non interac‐tive, 
#mais n'écrit rien sur le système de fichiers.
dosfsck -n $(cat /tmp/multisystem/multisystem-selection-usb)

#Réparer fat32
#lister les fichiers
dosfsck -l $(cat /tmp/multisystem/multisystem-selection-usb)

#Réparer  interactivement  le  système  de fichiers. 
sudo dosfsck -r -w -v  $(cat /tmp/multisystem/multisystem-selection-usb)

#Réparer  interactivement  le  système  de fichiers + Marque les blocs illisibles comme étant défectueux
sudo dosfsck -t -a -r -v $(cat /tmp/multisystem/multisystem-selection-usb)

#Réparer automatiquement
sudo dosfsck -a -w -v $(cat /tmp/multisystem/multisystem-selection-usb)


#test écriture sur disque
dd if=/dev/zero bs=1024 count=1000000 of=/media/MULTISYSTEM/1Gb.file

#test lecture
hdparm -Tt $(cat /tmp/multisystem/multisystem-selection-usb)
dd if=/media/MULTISYSTEM/1Gb.file bs=64k | dd of=/dev/null

#info sur fichier iso:
isoinfo -l -i /media/multisystem/gparted-live-0.5.1-1.iso
isoinfo -d -i /media/multisystem/gparted-live-0.5.1-1.iso

#si MultiSystem refuse de se lancer utiliser la commande ci-dessous:
kill -9 $(lsof | grep /usr/local/share/multisystem | awk '{print $2}' | xargs)

#si MultiSystem de nétecte pas/plus votre clé usb utilisez:
sudo blkid -g

#changer label en vfat
echo mtools_skip_check=1 >> ~/.mtoolsrc
sudo mlabel -i /dev/sdx1 ::multisystem

#gtkdialog pour lucid
https://launchpad.net/ubuntu/lucid/i386/gtkdialog/2:0.7.20-4
http://launchpadlibrarian.net/14537936/gtkdialog_0.7.20-4_i386.deb

#udevadm
udevadm info -q all -n /dev/sd?

stat -c '%Y' /dev/.udev/db

#lshal
lshal -l

#mise à jour de multisystem
sudo apt-get update
sudo apt-get --yes --force-yes -q install --reinstall multisystem

#
grub-install -v
lsb_release -a
uname -a

#Discuter de MultiSystem
http://chat.jabberfr.org/muckl_int/index.php?room=multisystem

Activation du compte Administrateur sous Windows 7:
net user Administrateur /active:yes

#monter un fichier de sauvagarde multisystem pour verif
sudo mount  -t vfat -o loop,offset=32256,rw,shortname=mixed \
'./MultiSystem-45FA-3086.img' './mountiso'

MBR, FAT et Secteurs de boot : Explications...
http://forum.pcastuces.com/mbr_fat_et_secteurs_de_boot__explications_-f1s108547.htm?page=1

# dd if=/dev/sdx of=/mbr_sdx.bak bs=512 count=1       # Backup the full MBR
# dd if=/dev/zero of=/dev/sdx bs=512 count=1          # Delete MBR and partition table
# dd if=/mbr_sdx.bak of=/dev/sdx bs=512 count=1       # Restore the full MBR
# dd if=/mbr_sdx.bak of=/dev/sdx bs=446 count=1       # Restore only the boot loader
# dd if=/mbr_sdx.bak of=/dev/sdx bs=1 count=64 skip=446 seek=446 # Restore partition table

#Efacer uniquement le bootloader de /dev/sdx
dd if=/dev/zero of=/dev/sdx bs=440 count=1

#http://www.arcanapercipio.com/lessons/codage_binaire_du_texte/codage_binaire_du_texte.html
0 	NUL 	☺ 	☻ 	♥ 	♦ 	♣ 	♠ 	• 	◘ 	○ 	◙ 	♂ 	♀ 	♪ 	♫ 	☼
1 	► 	◄ 	↕ 	‼ 	¶ 	§ 	▬ 	↨ 	↑ 	↓ 	→ 	← 	∟ 	↔ 	▲ 	▼
2 	espace 	! 	" 	# 	$ 	% 	& 	' 	( 	) 	* 	+ 	, 	- 	. 	/
3 	0 	1 	2 	3 	4 	5 	6 	7 	8 	9 	: 	; 	< 	= 	> 	?
4 	@ 	A 	B 	C 	D 	E 	F 	G 	H 	I 	J 	K 	L 	M 	N 	O
5 	P 	Q 	R 	S 	T 	U 	V 	W 	X 	Y 	Z 	[ 	\ 	] 	^ 	_
6 	` 	a 	b 	c 	d 	e 	f 	g 	h 	i 	j 	k 	l 	m 	n 	o
7 	p 	q 	r 	s 	t 	u 	v 	w 	x 	y 	z 	{ 	| 	} 	~ 	⌂
8 	Ç 	ü 	é 	â 	ä 	à 	å 	ç 	ê 	ë 	è 	ï 	î 	ì 	Ä 	Å
9 	É 	æ 	Æ 	ô 	ö 	ò 	û 	ù 	ÿ 	Ö 	Ü 	¢ 	£ 	¥ 	₧ 	ƒ
A 	á 	í 	ó 	ú 	ñ 	Ñ 	ª 	º 	¿ 	⌐ 	¬ 	½ 	¼ 	¡ 	« 	»
B 	░ 	▒ 	▓ 	│ 	┤ 	╡ 	╢ 	╖ 	╕ 	╣ 	║ 	╗ 	╝ 	╜ 	╛ 	┐
C 	└ 	┴ 	┬ 	├ 	─ 	┼ 	╞ 	╟ 	╚ 	╔ 	╩ 	╦ 	╠ 	═ 	╬ 	╧
D 	╨ 	╤ 	╥ 	╙ 	╘ 	╒ 	╓ 	╫ 	╪ 	┘ 	┌ 	█ 	▄ 	▌ 	▐ 	▀
E 	α 	ß 	Γ 	π 	Σ 	σ 	µ 	τ 	Φ 	Θ 	Ω 	δ 	∞ 	φ 	ε 	∩
F 	≡ 	± 	≥ 	≤ 	⌠ 	⌡ 	÷ 	≈ 	° 	∙ 	· 	√ 	ⁿ 	² 	■ 	nbs


#http://www.linuxpedia.fr/doku.php/commande/su_sudo
http://doc.ubuntu-fr.org/sudoers
#Pour éditer ton fichier /etc/sudoers la commande est (Attention a ce que tu met dedans!):
Dans Ubuntu : sudo VISUAL=/usr/bin/gedit visudo
Dans Kubuntu : sudo VISUAL=/usr/bin/kate visudo
Dans Xubuntu : sudo VISUAL=/usr/bin/mousepad visudo
En mode console : sudo EDITOR=/usr/bin/nano visudo


https://bugs.launchpad.net/ubuntu/+source/sudo/+bug/692391
http://linux.about.com/od/commands/l/blcmdl5_sudoers.htm
#/etc/sudoers
Defaults	!tty_tickets,env_reset
Defaults	!tty_tickets,env_reset,timestamp_timeout=15 # Mémorise la dernière saisie du mot de pass pendant 15 minutes


udisks --show-info /dev/sda

#Afficher mbr
sudo dd if=/dev/sdx bs=512 count=1 | hexdump -C

sudo dmidecode --type 0
sudo biosdecode
lshw
lshw -html >lshw.html && xdg-open lshw.html


mount -t tmpfs -o size=528m none /dev/shm
mount -t tmpfs -o size=528m none /dev/shm

#Changer la poplice de grub2:
grub-mkfont -s 12  -v --range=0x0-0x7F -o /media/*/boot/polices/unicode.pf2 \
/usr/share/fonts/truetype/ttf-dejavu/DejaVuSans.ttf

#Reset de la police:
cp -f /usr/share/grub/unicode.pf2 /media/*/boot/polices/unicode.pf2

#lancer windows d'abord
cd /etc/grub.d
sudo mv 30_os-prober 07_os-prober
sudo update-grub

#Premier OS sélectionné
sudo grub-set-default 0
sudo update-grub


sudo umount /dev/sdd1
sudo mkdir /media/system
sudo mount /dev/sdd1 /media/system
sudo mount -t proc /proc /media/system/proc
sudo mount -t sysfs none /media/system/sys
sudo mount -t devpts none /media/system/dev/pts
sudo mount --bind /run  /media/system/run
sudo mount --bind /dev /media/system/dev

sudo chroot /media/system
sudo update-initramfs -u

exit
rm /media/system/home/frafa/.Xauthority
sudo umount /media/system/dev
sudo umount /media/system/proc
sudo umount /media/system/sys
sudo umount /media/system/run
sudo umount /media/system


sudo apt-get -f install
sudo dpkg --configure -a

#ls en octal
stat -c '%A (%a) %n' /media /media/ubuntu












